%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.8cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}
  \textsc{Activité}

  {\Large Calcul de termes d'une suite arithmétique}
\end{center}
\hrule

\section{À partir du premier terme}
\begin{enumerate}
  \item Soit $u$ la suite arithmétique de premier terme $u_0=7$ et de raison 2.
    \begin{enumerate}
      \item Calculer $u_0$, $u_1$, $u_2$, $u_3$.
      \item Calculer $u_{50}$.
      \item Déterminer une formule permettant de calculer $u_n$, pour un entier naturel $n$ quelconque.
    \end{enumerate}
  \item \emph{Généralisation} Soit $u$ la suite arithmétique de premier terme $u_0$ et de raison $r$.
    \begin{enumerate}
      \item Exprimer $u_1$, $u_2$, $u_3$ en fonction de $u_0$ et $r$.
      \item Pour un entier naturel $n$ quelconque, exprimer $u_n$ en fonction de $u_0$, $r$ et $n$.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{À partir d'un terme quelconque}
\begin{enumerate}
  \item Soit $u$ une suite arithmétique, de premier terme $u_1$ inconnu et de raison $3$, tel que $u_{14}=4$.
    \begin{enumerate}
      \item Calculer $u_{15}$, $u_{16}$, $u_{17}$ ; $u_{13}$, $u_{12}$, $u_{11}$.
      \item Calculer $u_{50}$, $u_1$.
    \end{enumerate}
  \item Soit $u$ une suite arithmétique de premier terme $u_p$ et de raison $r$. Soit $n$ un entier naturel.
    \begin{enumerate}
      \item Exprimer $u_{p+1}$, $u_{p+2}$, $u_{p+3}$ en fonction de $u_p$, $p$ et $r$.
      \item Exprimer $u_{p+k}$ en fonction de $u_p$ et $k$ (pour un certain entier $k$).
      \item Trouver l'expression de $x$ telle que $n=p+x$, puis compléter l'égalité $u_n=u_{p+\ldots}$ et exprimer $u_n$ en fonction de $u_p$, $p$ et $n$.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
